【經濟轉差】港PMI跌至47.9！私企經營惡化 市場現通縮壓力

日經公布，經季節調整後，9月份日經香港採購經理指數（PMI）為47.9，低於8月份的48.5，為連續6個月處於收縮（低於50之盛衰分界線之下），顯示私營經濟的景氣度進一步轉差。

報告指，本港私營部門的經營環境在第三季末繼續惡化，9月份PMI調查顯示，由於美中貿易磨擦升溫，產出與新訂單量隨之擴大跌幅。值得注意的是，來自中國內地的新增業務明顯收縮。

企業對經濟前景依然看淡，並繼而縮減採購活動。業者滙報，投入價格與產出價格開始呈現通縮壓力。此外，貨品運送受颱風影響而有所延誤。

IHS Markit首席經濟師Bernard Aw表示，貿易緊張升溫，客戶需求繼續受壓；香港私營企業9月份的經營情況進一步惡化。銷往中國內地的訂單，收縮得更為明顯。最新的日經採購經理指數顯示，第三季度私營經濟已經連續兩個季度轉弱。

鑑於市場需求存在更多不明朗因素，企業為了保存資金而減少購買投入品，又積極清減庫存，並透過 減價以催谷銷路。此外，就業水平穩定。

最新PMI指數顯示，第三季度本地生產總值(GDP)的增長率按年低於2%。

數據新聞無人有性趣

經營惡化, 係因為企業認為樓價將會爆升, 無心經營, 全心投資落樓市

即PMI跌代表樓價升

有習大大
驚閪

又要加租...

oh no

又要加租

沒事兒

港共又有藉口話經濟差要促進旅遊業所以有必要拆關

樓價要升兩倍了

真心有無巴絲公司真係有影響，怕唔怕年關

農曆年後

經濟好咪又係商家佬賺

港爆

你班仆街咁撚老定 等比人炒

等緊畀人炒

香港咁多人靠食大陸水生意，大陸一仆街就基本上收得皮
哩個炸彈埋左咁耐，越早爆越好

PMI唔計

生意淡泊，不如賭博
樓價gogogo